東涌便利店疑找續假「紅衫魚」

東涌便利店疑找續假「紅衫魚」

要聞

【本報訊】「特別報告，瀨咗嘢，收到3張假銀紙！」有巿民在東涌港鐵站外的OK便利店增值八達通，獲找續3張懷疑100元偽鈔，於是報警。網上昨流傳一段短片，有市民稱在東涌收到3張懷疑100元偽鈔，其中兩張紙幣編號相同，而且手感「好膠」，提醒巿民小心。

有市民在OK便利店收到3張懷疑100元偽鈔，其中兩張號碼相同（箭嘴示）。
互聯網

「摸落去好膠吓」

據悉，一名50歲姓顧女子上周五在東涌港鐵站外的OK便利店，用500元鈔票為八達通增值100元，獲店員找回4張100元紙幣，她回家後發現其中3張100元懷疑是偽鈔，前日報警。警方將案列作撿獲偽製紙幣處理。昨日網上流傳相關短片顯示，3張懷疑100元假鈔有兩張編號同樣為SZ151402，另一張編號為SZ151443，片中旁述男子形容懷疑偽鈔：「好膠吓摸落去，各位小心。」

OK便利店發言人表示非常關注事件，會全力配合及協助警方調查。發言人又表示，一向有內部標準收驗鈔票程序，亦有定時為前線服務員安排培訓，亦再次提醒前線同事加強對大額鈔票的核實。巿民何女士擔心越來越多假鈔流入巿面，平日買餸時間匆忙，找續後都不會細心檢查銀紙真偽。她又指未接觸過假鈔，「唔知假鈔係點，避無可避，惟有幫襯相熟店舖」。巿民黃先生亦稱，100元紙幣經常使用，不會特別留意其真假，日後都會小心。

涉事OK便利店位於東涌港鐵站外。

過去警方撿獲的偽鈔都以100元面值佔大多數，警方發言人表示，於今年1月共撿獲273張港幣偽鈔，當中包括183張100元面值偽鈔，佔逾六成，有5人被捕。

■記者張家豪

中港融合
東涌先行